武漢肺炎》再甩鍋！趙立堅推特又影射：美政府隱匿疫情

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎持續延燒，中國政府近日持續用外交手段與大外宣散播謠言，企圖將責任推給美國，並轉移國際社會的焦點；對此，上週推文惹火美國的中國外交部發言人趙立堅神隱多日後，22日又在推特上暗指「美國隱匿疫情」，為美中關係再度火上加油。

綜合媒體報導，中國外交部與官媒連日來大動作已被揭露，由於深怕被各國追究責任，不僅高舉世界衛生組織（WHO）的說法，還將輿論矛頭指向美國與歐洲重災國，藉此塑造「世界救世主」的形象，以淡化最初隱瞞武漢肺炎疫情的罪責。

趙立堅13日在推特上發文直接說「疫情可能是美軍帶到武漢」，引起美國政府猛烈回擊，美國總統川普氣得直接將「冠狀病毒（coronavirus）」改口「中國病毒（China virus）」，趙立堅之後隱身未露面；直到22日轉推他人發文影射，「美國可能從一月初開始隱瞞疫情，為何每個人都說自己得流感及流感疫苗無效？」

趙立堅同天還以英文推文補充表示，「美國疾病預防控制中心承認，在2019年流感季節期間，有一些COVID-19患者被誤診為流感，總共感染3400萬人，導致2萬人死亡。 如果COVID-19早在去年9月就已開始，美國卻一直缺乏測試能力，那麼會有多少人被感染？美國應該找出零號患者的出现時間」。

Flag 佢係fake news 啦

講到美國開你拖打生化戰
咁你又唔還拖？
又黎貿易戰咁「談可以，打奉陪，欺妄想」？

又有花生食